警察內鬨 - 馮睎乾

警察內鬨 - 馮睎乾

資料圖片

昨晚，朋友傳來警察群組的文字語音對話，還有一張照片，消息來源十分可靠。我必須公開部分內容，讓公眾知道現在「執法者」的真實狀況。以下括號內容是我加的，方便讀者理解，粗言穢語則一律以×代替。

某警員寫：「Crime（刑事部）响新城市叫救命，麥劉惠敏DC STDIST（沙田區指揮官）話唔好入去住，驚唔好睇俾人炸型，嗌到第三次機先入，高層糸（係）咪有病！！！我全程聽住機，係隔離商場，吾俾我哋過去。仲搞笑話說知道14號即今日D仆街會去沙田遊行！佢之前未×做過5（唔）×識做，糸甘周圍打比朋友問工（功）課。你話有呢D甘（咁）嘅高層恐5恐怖，所以今日警方得到如此下場！大家真係要自求多福」

以下為語音訊息。男警甲說：「高層唔該清晰少少啦！你哋想點×樣呀？如果唔×拉人，就唔好叫啲伙記去死吖唔該！」男警乙說：「點呀你啲垃圾高層，警察嘅垃圾高層，而家啲伙記水深火熱，畀人打到仆晒街呀，你班冚家鏟仲喺度得個睇字，你叫啲伙記郁佢啦！如果你唔夠膽畀柯打嘅，咪嗌啲伙記唔好郁囉，全部返差館standby囉！你班咁嘅廢人高層，食屎啦你！」

最震撼人心的，是某女警呼天搶地的哭訴，我完全想像到她留言時如何七情上面：「我真係好×嬲！乜×嘢世界？個伙記如果唔係記者保住佢，死×咗啦！嗚……嗚……（啜泣聲）打×完人全部上火車走，仲有冇王法呀？警察乜×都唔×拉，助長佢哋一次又一次咁出嚟，嗚……嗚……我真係嬲到頂唔×順呀！乜×嘢世界呀？×你老母臭×！越諗越×嬲呀！乜×嘢高層嚟㗎！×——你——哋——班——老——母！！」最後一句那些浮誇的標點符號，並非我加油添醬，而是為了充分表達Madam的吶喊是何其悲壯，其爆炸力之大，就像《龍珠》悟空變了超級撒亞人後，用盡全力打出的龜波氣功。

朋友傳給我的照片，是拍攝警署內的壁報板，板上有警務處高層架構圖，有人在圖上大書八個字：垃圾廢人，引咎辭職。這應該是警察版連儂牆，但我不知是否已遍地開花。

看了以上內容，大家應該明白香港已到了極危險的時候：當政府高層在泰然自若「譴責暴力」時，前線警員其實已瀕臨崩潰邊緣，警察的處境危險，而市民的處境就更危險。警方高層會否刻意讓前線捱打受辱，加深其積怨，待時機成熟才落柯打，讓前線警對市民進行大報復呢？莫怪我以最壞的心腸來猜度，因為在今天的高官身上，我已看不見什麼人性。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
遍地不寧 (左丁山)

下一則
下一則
CCTVB看不到的「慘烈」 (李碧華)

呢班垃圾唔死真係人類毒瘤